【武漢肺炎】流鶯猖獗瑞和街惹播毒隱憂 街坊恐引社區爆發

在人口密集的觀塘舊區一帶，近日再有流鶯開工「搵食」，在「武漢肺炎」陰影下，她們恐成為傳播病毒的社區炸彈！有街坊擔心流鶯會成為播毒者，也不滿警方等執法部門在這問題上幾無作為。

記者週末下午到過流鶯一度猖獗瑞和街一帶，當時未再見到有流鶯蹤影，但是在附近的康寧道，仍有三至四名化濃妝、且沒有戴口罩的女子在街上徘徊，她們不時兜搭路經的中、老年男子，隨後，有男子跟隨她走進大廈，疑似接受交易。

記者接近她們打聽時，其中一名操普通話，自稱來自四川的女子，當追問疫情有沒有影響「工作」時，她即再行游說「光顧」，推搪過去。至於另一女子則稱短期內會離港：「很快就不開工了，馬上要走了。」

這些街頭兜客的流鶯，多數來自大陸，部分人甚至來至四川。她們長途跋涉來港期間，有沒有接觸過來自武漢受感染高危人士，實在不知。更何況她們「工作」期間，難免與嫖客有緊密身體接觸，一旦她們患有上呼吸道感染甚至「武漢肺炎」，傳染至嫖客風險大大增加。

談到區內流鶯題時，市民盧小姐表示，這些幾同「懷疑移動生化武器」的流鶯仍在社區搵食，勢將影響香港抗疫工作：「這類人士仍能來港，影響香港的情況，疫情會變得更加嚴重。」

盧小姐又批評，執法部門既沒有針對流鶯行動，也不顧民生工作，顯然放錯焦點：「我想警察現在並不是集中做這方面工作，仍在集中於抓口中所謂的搞事、暴力分子。」

至於當下政府最重要的工作，盧小姐明明言應該「封關」，但是政府沒有隨民意而行：「根本六成人都認為需要封關，但當局仍不封關。」

另一當區街坊李女士則說，區內流鶯流連問題嚴重：「她們流連在街上，從事這些職業，其實會頗危險。」

當區區議員李嘉達說，這些流鶯以持雙程證來港居多：「我想不止流鶯，旅客等原因都有大量旅客，可能逾萬人每天來港，這是嚴重的衛生問題。」

流鶯在區內活動，將會帶來「交叉感染」風險：「因為性工作時有身體距離、體液上的交換；甚至她們本身沒有事，但可能有街坊受感染後回港再光顧，可能變成交易散播病毒的地方。」

李嘉達又指出，瑞和街是觀塘區買糧食的主要地方，人流多而密集，一旦出現感染者，或會釀成社區大爆發：「如果出現感染，我們評估過，街市很容易出現社區爆發，這是我們擔心的情況。」

幫襯得都係廢老廢老瀨哂野返屋企再錫下個孫
又煮下飯咁 終極攬炒

nben 世清 宇城飛

應該去動物台隔離14日

返去屌下個新抱仔，個新抱仔又同隔離屋個陳生含，跟住就社區大爆發